Soit un triangle $ABC$, $M$ le milieu du segment $[AB]$ et $D$ le
symétrique de $C$ par rapport à $M$.
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Prouve que $ACBD$ est un parallélogramme.
\item Déduis-en que les droites $(AD)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\end{enumerate}
\item La parallèle à la droite $(AB)$ passant par $D$ coupe la droite
$(BC)$ en $E$.\\ Démontre que $ADEB$ est un parallélogramme.
\item Soit $I$ le milieu du segment $[BD]$.\par Prouve que $I$ est le
milieu du segment $[AE]$.
\item
\begin{enumerate}
\item Montre que $AD=BC$ et $AD=EB$.
\item Conclue que $B$ est le milieu du segment $[CE]$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}